五漢滋事 殺上六四館 支聯會籲市民一同對抗「國家級攻擊」

五漢滋事 殺上六四館
支聯會籲市民一同對抗「國家級攻擊」

六四紀念館重開第二日，五名男子試圖帶膠凳硬闖抗議，其中一人（右一）更指走廊屬公眾地方拒絕離開。

六四紀念館提供圖片

【本報訊】六四紀念館遷至旺角新址重開首周已連日遭挑戰。繼本月初重開前遭刑毀，重開第二日（27日）又有五漢欲攜膠凳硬闖館內抗議。館方昨明顯增派人手，配合參觀新策，於保安處向有意參觀者派發訪客證，才予以上樓；館方職員期望可篩走滋事分子。支聯會副主席蔡耀昌表示，向電掣及電箱淋鹽水，或在其他樓層「倒屎」等恐嚇手段是前所未有；面對這種「國家級攻擊」，蔡希望市民繼續支持，才能對「強力部門」作出當頭棒喝。

記者：鄧溢禧

六四紀念館新址設於旺角道藝旺商業大廈，是一座15層高舊式樓宇，多層均為宗教會舍。紀念館上周六重開第二日，雖已實施參觀新策，要求參觀者於地下保安處先取訪客證才登樓，又派員大廈外宣傳，用對講機保持聯絡以應付滋事分子，惟當日仍有五名男子攜膠凳到紀念館門外，聲稱要等待其負責人到場，並欲進館抗議。據館方提供片段，五漢藉詞要去其他樓層，但終循樓梯返回10樓六四館示威。

五漢硬闖紀念館被阻後，聲稱走廊位置屬「公眾地方唔畀坐咩」，當中又有人不斷用粗言挑釁，雙方繼而口角，互相拍攝，終需由保安員及警方到場調停，警員登記五人資料後要求他們離開。館方職員又指包括屋宇署和機電工程署等政府部門屢指接獲投訴，月內多次巡查。

紀念館連日遭抗議甚至破壞，支聯會副主席蔡耀昌昨向本報表示，職員已能辨認出反對人士，如該名負責人等都是在新址重開前後，多番到場抗議的反對團體人士，館方已報警戒備；而早前涉「倒屎」的疑犯已遭警方拘捕。

大廈用戶支持紀念館

蔡認為滋擾目的是試圖挑撥大廈其他用戶和業主反對紀念館，但因大廈內多為宗教組織，普遍願意支持紀念館。面對連番滋擾，蔡坦言「道高一尺，魔高一丈」，相信滋擾陸續有來，但他們始終相信香港是法治社會，希望警方能秉公執法。

機電工程署回覆指，因紀念館本月7日裝修期間被破壞，署方職員僅一度（10日）到館內檢查電力系統，確保無影響日後電力供應便離開。屋宇署則截稿前未回覆。

上一則
上一則
他們曾說過……

下一則
下一則
獨行賊爆西餐廳 拆走1.8萬元收銀機